---
title: 贵族精神
---

- 一定要学会做饭（能独立生存）

这与伺候人无关。在爱你的人都不在身边的适合，使你能善待自己。

- 一定要学会开车（自由）

这与身份地位无关。这样在任何时候，你都可以拔腿去往任何你想去的地方，不求任何人。

- 一定要上正规的大学（一旦走进社会，就进入了市场）

这与学历无关。人生中需要经历这几年，无拘无束又能染上书香的生活。

- 懂得：足迹有多远，心就有多宽

心宽，你才会快乐。万一走不远，让书籍带你走。

拓宽自己的视野，借助知识的视野。

- 如果世界上仅剩两碗水，一碗用来喝，一碗要用来洗干净你的脸和内衣裤

自尊与贫富无关。

- 天塌下来都不要哭，也不要抱怨

那样只能让爱你的人更心疼，恨你的人更得意。

平静地承受命运，爱你的人自会关心。

- 就算吃酱油拌饭，也要铺上干净的餐巾

风度与境遇无关。优雅地坐着。把简陋的生活过得很讲究。

- 去远方的时候，除了相机，记得带上纸笔

风景是相同的，看风景的心情永不重复。

- 一定要有属于自己的空间，哪怕只有 5 平米（独立人格）

它可以让你在和爱人吵架赌气出走的时候，不至于流落街头，遇到坏人。

更重要的是，在你浮躁的时候，有个地方让你静下来，给自己的心一个安放的角落。

- 小孩的时候要有见识

读别人的经历，找自己的经历。

长大的时候要有经历，你才会有个精致的人生。

- 无论什么时候，都要做一个善良的人

这种眷顾未必是财富与权势。善有善报，所报者，爱也。

请记住，拥有善良，会让你成为最受上天眷顾的人。

- 笑容、优雅、自信，是最大的精神财富

拥有了他们，你就拥有了全部。